商人脫離民進黨 與川普核心幕僚 組台灣保守派 民進黨可做自己

台灣第一個保守派政團 「福和會」正式成立

籌備數個月的「福爾摩沙共和會」今（10）日召開成立記者會，由發起人的前僑務委員李席舟宣佈成立，李席舟強調，福和會將是台灣第一個保守派政治團體，與美國川普政府所代表的保守派接軌、宣揚保守主義理念，雖目前並無於2020參選的規劃，但該團體將於明年2月前往美國，參加當地保守派大會，屆時諸多美方保守派要角皆將出席。

李席舟表示，福和會成立目的有二，一是為了宣揚美國保守派價值理念，二是目標「企業家治國」，讓台灣成為「東方的瑞士」；李席舟表示，他與親近台灣的前美國愛達荷州共和黨主席葉望輝的交流過程中，開始認識到保守派的價值；這次在台灣成立「福和會」，更是受到上帝的啟示，告訴他這個時間應該要成立。

葉望輝和李席舟倡議成立「福和會」

葉望輝（Stephen J. Yates），曾任美國愛達荷州共和黨主席。

2015年，與好友訪問臺灣，其後為川普的核心幕僚。

李席舟為行政院顧問、僑委會前僑務委員、民進黨前美南黨部主委

文／李席舟

我1971 年大學畢業，1973年退伍，我尚在創業階段，幾年後我很快奠定了我日後的事業基礎，而且以吉達為基地，向科威特、杜拜、葉門、黎巴嫩及利比亞、衣索比亞發展。

我1983 年7月移民來美，在休士頓設立了一家公司，我把它起名叫 SAFINA OFFICE PRODUCTS ，就是要紀念我在阿拉伯的友人，因為SAFINA 阿拉伯語是「船」或「舟」的意思，而「舟」正是我的中文名字。

1983 年來美後我把精神集中在開拓美國市場，之後雖曾再去過幾次中東，但因後來來自亞洲各國的競爭越來越大，甚至在中國開放以後，我在台灣的供應工廠一家一家搬去中國，我只好漸漸地淡出中東市場。

作者：chenglap

其實有甚麼需要抱怨的?
我認知的東西一直沒變.
這篇文章說得很好, 國族主義就是答案.

時間 Sat Apr 11 21:43:28 2015

《遠東的線索》

作者：劉仲敬

台灣的命運

失敗的國民黨人揚言：民進黨一旦上台，就會像他們一樣曖昧。如果民進黨應驗了他們的預言，使選民覺得他們只是一個褪色版的國民黨，就會發生對民進黨和台灣都是最危險的前景。第三勢力反對民進黨，分割起選票，使國民黨捲土重來。

由於台灣命運共同體的形成和民主鬥爭同構，認同鬥爭也就偽裝成了政黨政治。作為過渡時期的策略，這是無可厚非的。然而，過渡時期的特點就是不進則退。人民總是厭惡隨波逐流，缺乏方向感的領導人。曖昧者失去未來，這是一定的。今天的形勢已經給了民進黨巨大的機會，可以結束不健康的偽兩黨制，開闢沒有認同錯亂的真正民主政黨政治。這種政治有兩種最為有利的形式。其一：分別吸收保守主義和自由主義的元素，逐漸發展為波蘭式的兩黨政治－－保守民族主義黨和自由民族主義黨輪流執政。其二：民進黨扮演以色列建國初期的工黨角色，周圍環繞大批沒有能力單獨執政的小黨。小黨由第三勢力、民間組織和泡沫化的國民黨組成。在這兩種情況下，台灣的國本將會堅如磐石。國家安全、民主權利和太平洋願景結成不可分割的三位一體，發揮相互支持的作用。這樣的未來需要民進黨的遠見和審慎、台灣人民的勇氣和德性、國民黨和北京的自我毀滅性。

李東岳:

這次台灣差點被那群台獨吉娃娃搞倒 台灣價值全滅...呵呵

民進黨原本是執政黨 本來就沒有多少激進的資本 現在地方選舉被血洗百萬票只能更圓更慢更「謙卑」

Sian Lo Lung: 褪色版國民黨……

標題 Re: [爆卦] 民進黨與國民黨的差別
時間 Thu Nov 16 13:09:16 2017

差別…現在看起來是沒什麼差別啦

青出於藍勝於藍 2.0威力加強版的概念

要說差別之前有啦

國民黨就真小人

資進黨就厲害囉

道貌岸然的偽君子

不過被看破手腳後也轉型當真小人了

推 olddadwind: 資進黨就KMT2.0
推 metcc80211: 國民黨 1.0 及國民黨 2.0
推 rrrroger: 就1.0 跟 2.0而已 還有人在信這兩黨喔？

標題 [問卦] 日本希望黨和民進黨合併成國民黨八卦？
時間 Tue Apr 24 08:07:53 2018

日本希望之黨23日
與民進黨討論合併事宜
會中決定提案合併以後的新黨名
將改為「國民黨」

推 gotest: 日本太慢了 台灣的民進黨已經變成國民黨2.0

作者 chenglap (無想流流星拳) 站內 CrossStrait
標題 Re: [討論] 臺灣的左派在哪里？
時間 Sat Sep 21 10:02:11 2013
───────────────────────────────────────

※ 引述《southboy (southboy)》之銘言：
: 美國有民主黨
: 英國、澳大利亞、新西蘭有工黨
: 法國有社會黨
: 德國有社民黨
: 日本有共產黨
: ……
: 臺灣的左派政黨是？

就我接觸和理解, 民進黨還是有很多左派的特質.
但去到今天就走進了一個問題: 不左不右.

例如反核, 反清拆, 反財團, 這些都是一些偏左派的立場.
左派讓臺灣變舒適, 安全. 但右派如果正當的去做, 想的是讓臺灣變強.

或者「變強」太籠統, 不如說「變得越來越不會被欺負」比較易理解.

問題是, 臺灣獨立, 一旦不涉及現實問題時, 的確是和左派思想是沒有衝突
的. 但涉及現實問題時, 則很多地方都無法不跟左派割裂. 假設單純是使臺
灣變強的話, 強化徵兵制, 改革軍隊, 發展核電, 秘密建造核武, 似韓國一
樣盡可能運用財團的優勢, 這些都是不可避免的. 這些全部都是左派討厭的
事情.

但因為民進黨在建立途中, 吸收了很多左翼人仕, 民進黨畢竟不是列寧式的
政黨, 不能進行政治清洗. 臺灣獨立並不是選了總統就可以完成的, 他需要
更完整的意識形態建立和思想準備, 而民進黨在這方面的準備, 可能並沒有
超越選總統多少, 一旦選上總統, 問題就會出來.

民進黨只有兩個選擇, 第一是認真走向臺灣獨立, 並全面分割, 割出左派的
民進黨(社會民主黨)和右派的民進黨(大國家黨), 而且要能互相合作. 第二
是自己退居一步, 以溫和政黨為目標, 保留左派路線, 避免觸及最激進的議
題, 但如果是這樣, 臺灣獨立就變成了空懸的目標, 因為大家避免談, 他實
現最大的困難.

有說臺灣兩個都是右派, 可是民進黨的身份是很尷尬的, 他理應是右派, 但
實務上他卻必然從左派找支持者. 而且受過左派很大的幫助. 使他兩面不討
好, 這才是目前民進黨看起來弱勢的理由, 他的問題在迷失了有力的方向.

民進黨可謂一塊左派磁鐵, 但他卻正要走向右派, 在兩種抵消的力量下, 便
變得有點癱瘓.

我相信, 直至地區形勢(特別是指中國大陸)出現大變化之前, 臺灣都是不可
能有純左派的壯大, 右派是臺灣現實的需要. 其實你看英國的工黨就知道,
像這樣經常處於危機的島國, 左派最終都只會變成右派.

葉望輝：推廣基督教信仰與價值就可以，叫我一齊玩台獨？不了。

獨派今成立福和會 葉望輝撇清：我不是創辦人

福和會日前公開成立的訊息時，曾掛上葉望輝的名號，指出福和會籌備由葉望輝和李席舟兩人籌備數月倡議組織而成。但葉望輝9日在個人臉書上發布澄清文說，他注意到台灣一個新成立的政團，將他列為共同創辦人，但他並非福和會的會員，更不是共同創辦人。他唯一與台灣任一團體的關聯，是和民視「政經看民視」節目的合作，也不隸屬於任何其他台灣團體、公司或協會。

葉望輝說，他長年和朋友們提及，美國保守派在台灣缺少政策合作的夥伴，因此他不時鼓勵朋友們在政治議程之外，組織活動促進基於共同價值觀的政策倡議，這與他在1990年代任職於傳統基金會時，與其他盟國智庫合作的經驗類似。

葉望輝說明，他鼓勵福和會的創立，不過觀察到福和會可能專注於政治活動，他自身無法積極參與，便向組織方要求停止使用他的名義。葉望輝強調，尊重台灣方面表達信仰的權利，但他也希望自己發聲的權利能受到尊重。名義在不知情或未同意的情形下被使用，對他來說是少有的經驗與挑戰。

福爾摩沙 曾經是歐洲人對台灣的稱呼

所以其實唔少深綠係228同本省人 佢哋眼中既民進黨其實係叫反對國民黨